26年前多次非禮長女 父判囚18個月5星期

66歲退休男子26年前多次非禮當時年僅9歲的長女，他早前經審訊後被裁定6項非禮罪成，今（20日）在區域法院判囚18個月5星期。

控方事後一度詢問法官總刑期是否等於19個月1星期，惟法官指該5星期屬其中5項控罪中分期執行的刑期，故維持18個月5星期的說法。

被告早前被裁定1993年至1997年間，6次非禮當時10至13歲的長女。法官葉佐文指出，事主拒絕索取創傷報告，被告的小女兒和妻子的求情信則形容被告勤奮愛家。

法官形容，被告作為事主的父親，行為嚴重違反誠信，惟因被告仍獲家人支持，一家人的關係尚有修補機會而獲減刑，終判被告監禁18個月5星期。

被告早前自辯稱，與長女因一筆20萬元人民幣定期存款起爭執，長女「心有不甘」致兩人交惡，最後「發爛渣」報警誣告他非禮。法官早前裁定相關說法屬虛構。